有冇人愈大愈發現自己有人群恐懼症

唔識同人相處
甚至好驚同人相處同接觸
無論係家人朋友同事同事
宜家連另一半都冇埋
覺得自己係零

呢個係社交障礙 唔係人群恐懼

有時會想獨處 享受一個人的感覺 但始終都要面向社會 同人相處 加油啊樓豬

社交恐懼症又名社會焦慮症、人群恐懼症，是一種對任何社交或公開場合感到強烈恐懼或憂慮的精神疾病。患者對於在陌生人面前或可能被別人仔細觀察的社交或表演場合，有一種顯著且持久的恐懼，害怕自己的行為或緊張的表現會引起羞辱或難堪。有些患者對參加聚會、打電話、到商店購物或詢問權威人士都感到困難。在心理學上被診斷為社交焦慮失協症（social anxiety disorder, SAD），是焦慮症的一種。此症最早被發現於1985年，當時被[誰？]認為是忽略性焦慮失協症（neglect anxiety disorder），經過14年才漸漸被重視。

以前好social架
大大下唔識social

你好撚7ON9仔

呢個係on7 唔係on9

大家一人小句

唔好搞錯 一句兩種意思
即係你好撚7又on9

有
成日見到人都有anxiety

唔想社交唔想同人講野
人多就想逃避 想“呢埋”

Same bro
朋友多唔多？

Same situation
你係由細到大都係咁定大大下先咁？

個樣睇落正正常常
但其實每一次同人講野 都係出盡曬力去答對方
仲要扮正常 扮輕鬆

以前番學都可以好小出聲 當listening其他人既意見 或者比人一種靜既印象 出到黎做野跟本唔可以咁

同唔識或者唔熟既人相處 每一刻都覺得好老尷 如果無得走既話 都會去個toilet 抖下氣 但就好耐都唔出黎 或者到咁上下有得離開時 個人先放鬆番

睇過個節目講 依種算係焦慮 但成個節目無睇曬

有無人救我 我好想可以好似正常人咁傾計

由細到大都係咁，人多就會驚
扮正常扮無野好辛苦

咁睇黎真係好緊張喎ching
有冇試下睇下醫生or自我檢討一下個成因？

哎呀咁真係要放鬆一下啊ching

有冇話發生左d咩事先開始有咁嘅諗法？

醫生又無睇既 但其實自己都知自己事

我諗大部分人都會係無自信造成 事實上真係無一樣野比人好 或者令自己自豪既野

早幾年一直都會有女仔主動flirting 但識落左就會知我間唔中講野古古怪怪 成個on9仔咁

唔鐘意講咁多自己野或者自己諗法俾人聽

慢慢變咗唔鐘意同人講野

由細到大生於太善良嘅環境，家人、親戚、同學、朋友都好善良，所以一直都好易信人

出來做野無耐中過大伏就變成咁 基本上而家所有新認識嘅人都唔會講任何野俾佢聽，咁變相即係斷絕社交，淨係同返中學時代啲朋友傾到

好似自從返工之後

認同無自信呢個point
因為我宜家都經歷緊
唉 拍拖我仲失敗 冇一次有好結果

你喱啲叫人類恐懼症
唔係人群喎

唉 我明白個轉折點真係變化好大
特別係出黎社會做野之後
朋友愈黎愈小 有苦都唔知可以搵邊個傾咁

Whatever la

係咪有過唔好既經歷？

主要之前冇乜經過風浪
係溫室長大搞到一踏入社會就gg

英文講得唔好 咁因為本身中文表達能力都有問題
人工好小小 但做緊既野係其他人唔肯做既

好熟既朋友試過因該我講野太on9 食食下飯拍檯走左 我當佢地係朋友先唔控制自己 但都唔洗走掛

屌

英文可以學 聽bbc news
溝通我都唔叻 所以慢慢冇乜朋友

多數信錯過人，之後都唔中意講咁多自己諗法。
同埋我覺得人大左就係咁，更學識保護自己

我反而係唔知點面對中學既人
老師
師兄

出黎做野識既人 就無咩問題

好奇想知講d咩講到人拍檯走

我都有 唔中意自己一個行路

我係另外一重情況。太過緊張, 覺得樣樣唔夠人好。小小事 我心跳就跳成百幾。 不過以家開始面對問題。慢慢個人都禁勁。 講黎講去其實都係自信心唔夠人好。 所以你只能發覺你有咩唔好 就要改善下。

唔多
得嗰兩三個
而且唔係成日見到
我當佢地係最friend
對方都唔係當我最friend
不過都慣左lu

淨係覺得同人社交好攰 攰到連扮都唔想扮

Same here
當佢fd 佢當我dog

Same
What should we do

其實咁有無得醫?

我唔知我係咪啦，一多人就心跳加速，個人好驚好驚。跟住如果同唔熟嘅同學一齊坐，成堂專心唔到，完咗之後發覺自己出汗同手震一段時間。

由細到大都應該有
個個睇我樣以為係好yo個d mk仔
一開口嚇撚死人。。

如果出門之前知道嗰日會面對好多半生不熟甚至唔識嘅人
全身都會好抗拒要出席 (假設係啲應酬場合)
開始出汗、唞氣唔順、好想將自己縮入角落
表面黎講要社交係依然社交到
但如果你問我想唔想識人
我係完全唔想

見到人多，而佢地會同你接觸既地方
我會想調頭走
book乜，問功課，定present都勁淆

係
就算係最熟嗰一兩個都好難無啦啦開口講自己有咩唔開心
新識嗰d唔知係咪對方feel到我個氣場 都唔會有第二次見面

想知+1

我以前返學都試過！
不過大大下改善左
但宜家面的唔熟既同事都會咁

辛苦你了

我都係咁
點算

我明啊 特別係唔熟既人！！